 Cédric est en train de finir sa soirée d'étude, donc 4am à tout casser. Il est
dans son bureau, c'est à dire la partie de sa chambre qui surplombe
christophe-colomb, avec vue sur lampadaire jaune par la fenêtre car le bureau
précède la partie chambre, cette dernière en retrait, comme pour être plus
chaleureuse. Deux gros moniteurs sur le bureau, celui-ci en V mais
perpendiculaire à la fenêtre à cadres d'aluminium. Une arche avec moulures
marque la distinction entre la chambre et le reste. \\

message texte de jade:\\
--- allo toujours reveillé :) ?\\
--- oui tu veux venir\\
--- j'ai encore fuck up\\
--- arrête de dire des niaiseries, je t'attends\\

La chambre de Cédric est un ancien double salon, en avant du côté qui donne sur
la rue, son bureau; direction nord, la porte au dos de la chaise. Jade entre, d'abord
l'appartement puis la pièce double de Cédric. Il l'a senti venir et est déjà en train
de se retourner. Pas besoin de la décrire c'est simplement Vénus aux cheveux
bruns. On a envie de crier pour la dénoncer, t'a pas le droit d'être
belle-dememe on a envie de dire.

Ils se font un calin, depuis 6 mois la relation est maintenant quasi-platonique,
après toutes les histoires d'horreurs grivoise qu'elle lui raconte comment
pourrait il

--- Cétait bien ta soirée\\
--- bof comme jai closé avec Jessie et ensuite on est allé chez Joe\\
--- hmm\\
--- pis ensuite il nous en restait plus, de la poudre fak le contact à jim s'est pointé\\
--- \ldots\\
--- scuse moi je temmerde avec mes histoires\\
--- non non c'est jusqu'il approche 5am, c'est connu 5 heures c'est les baillements\\
--- ah ouais\\
--- oui c'est convenu, biologique même\\
--- ah ben pas moi\\
--- tu veux quelque chose à boire, j'ai un fond de bière\\
--- oui stp, t a des topes?\\

Cédric lui tend le paquet de 20 mcdonald, king size, cependant il sait qu'il y a
autant de tabac que dans des régulières. La forme importe quand même, les king,
plus longues laissent plus de puff aux obssesifs. Il marche vers le coté ruelle et elle
le suit jusque dans la cuisine. Elle est faite en coin, la table longe le
mur de la porte vers le balcon; rangement à cadavres (de bouteille bien
entendu).

Ils prennent place à la table de la cuisine, collée à la fenêtre
que l'on ouvre légèrement pour s'y placer la gueule avec une cigarette.

--- desfois jade j'ai peur d'être complétement fou\\
--- ben non pour moi t'es la personne la plus sensée que je connais\\
--- j'aimerais ca que t'arrive plus tot desfois\\
--- \ldots\\
--- scuse moi, est ce que tu veux du thé?\\

Et donc cédric qui se lève et active la theiere avec un clic qui disparait
dans la nuit, l'air entre poreusement par la fenêtre, comme un échange
avec la fumée qui ne sait trop où aller

La première fois elle était venu en fin d'été le rejoindre à cinq am, dès le
début. Il avait besoin de compagnie après que Jolie l'eu dit que c'était la fin
de leur relation. Cette dernière aimait beaucoup la MDMA, elle lui avait confié
la tâche d'en acheter pour un party ou il n'était pas allé. Cédric avait alors
une dizaine de gellules. Il avait décidé de commencer tout seul à les enfiler
une par une, histoire de geler le deuil. Comme si déconnecter pour ces trois
jours permettrait une reconnection ultérieure. En cette fin d'été lorsque Jade
était arrivée à 5 heure il lui avait demandé si elle en voulait elle avait
répondu oui et ils s'étaient donc fait un party à deux pour quelques jours.


Maintenant les deux en fins de soirées respectives exaspérés par la vie.
Jade travaille pour une agence d'escortes réputés, cosmopolitan de son
nom de site web, elle se voit dans l'écran de cédric lorsqu'elle lui raconte
l'histoire de son embauche.

\clearpage
Cédric allongé sur le ventre, Jade sur le dos, cote a cote le silence valse,
bientot le telephone cellulaire de Jade sonnera; elle le prendra vivement,
déclarant que c'est son ange gardien qui l'appelle toujours à 5h30, une fois que
son shift fini


--- je sais que je te ferai pas arreter, ta job je veux dire\\
--- merci\\
--- mais si mettons, je sais pas, tu voudrais pas etre serveuse a la place\\
--- j'aime bien m'occuper des gens ta raison\\
--- et je sais, que c'est pas juste, unidirectionnel, je sais pas comment dire\\
mais, c'est plus toi qui me sauve ces temps ci\\
--- faut que t'arrête de penser la\\
--- mais j'aimerais tellement ça tsé,\\
--- ouais je sais\\
--- te sauver\\
--- tu sais j'hais pas ma job tant que ca
--- est ce que ta un bon driver au moins
--- ah ouais ye super vraiment


Un arbre entre le lampadaire et la fenêtre de la chambre, ainsi la lumière
tapisse l'endroit en valsant légèrement. Ils se sont parlés la première fois sur
une application de rencontre l'été passé, on est maintenant en novembre. Dès le
départ Cédric était comme fier de voir Jade au dela de son physique. Elle parle
de façon désordonnée, comme si tout devait jaillir en même temps. Les moins
perspicaces ne voient pas toute la beauté derrière ces mots, comment si ils
prenaient leur temps de se traduire en cohérence il y aurait une poésie qui ne
se traduis pas dans ces mots comme épeurés de sortir trop de vérités\\


Le cellulaire de Jade qui sonne; cette dernière: c'est mon ange gardien!
ce dernier reste anonyme pour Cédric. Elle répond, c'est une voix à accent
Africain qui répond. Selon Jade il est en ce moment en Allemagne; il fait partie
d'une équipe d'arts martiaux qui le fait voyager. Le téléphone est mis en mode
appel conférence

--- Je suis chez le gars qui a appelé la cops sur moi
--- ah ouais! vraiment !
--- mais Yo ella m'a raconté des histoires qui font peur!
--- hahahahahaha
