La faute s'est profilee en une autre fin de soiree a 5 am.
Encore Jade qui arrive quelque peu amortie d'une sortie
mondaine qui aurait duree trop longtemps. Cette fois
ci Cedric peut sentir la tristesse dans sa voix; d'habitude
l'harmonie dans celle ci est plus complexe, en ce moment
le ton est clair, quelque chose est arrive.

Ils se couchent encore en T, tete sur ventre dans le lit
et elle lui explique
--- cetait ce gars la je me disais, enfin auquel je pouvais
faire confiance\\
--- et ca va la?\\
--- ouais mais pour une fois, il y en avait un qui avait l'air
de faire attention mais, oh jai fuck up jai fuck up\\
--- je tinterdi de dire ca\\
--- J'etais trop saoule et je lui disais d arreter mais je sais
pas si les mots sortaient correctement\\

Encore une fois pour Cedric il y a des goutes qui tombent
dans le vase, il ruisselle sur le plancher depuis longtemps
mais maintenant c'est l'inondation qui est proche, on le sent.

Jade veut un teste de depistage, durant les prochains jours
elles donnent des rendez-vous qu'elle abandonne aussi tot,
rendez vous a une clinique de depistage de mts. La troisieme
fois, un mercredi elle ne repond pas le matin ni vers midi lorsque
Cedric tente de la rejoindre.

Il lui reste un bout d'adresse qu'elle lui avait donne, histoire
qu'il lui commande le taxi. Le numero de cellulaire de Jade
repond mais comment savoir si cest elle, l'autre jour un type
a la voix pas trustable avait repondu lorsque Cedric avait appele
pour prendre de ses nouvelles, quand elle ne s'etait pas presentee
a leur premier rendez vous a la clinique.

7869 est l'adresse, dans le nord est de Rosemont qu'il se presente.
Un type aux yeux globuleux, sourrire pateux en coin repond

--- allo est-ce que jade est la
--- non tu dois te tromper, ici il n'y a pas de Jade, juste[ suivi de trois
quatre noms de femmes plutot anonyme telles jessica ou jacynthe]
